<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Notebook | Academic</title>
    <link>https://example.com/ru/category/notebook/</link>
      <atom:link href="https://example.com/ru/category/notebook/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Notebook</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Wed, 19 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Notebook</title>
      <link>https://example.com/ru/category/notebook/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Как прошла моя неделя 3.0</title>
      <link>https://example.com/ru/post/my_week.3/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/my_week.3/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;monday&#34;&gt;Monday&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Неделя началась с двух лекций по основам программирования и математической логике. В этот день я лег спать в 4 часа утра, поэтому на лекциях я присутствовал формально. Ничего не усвоил, но это не страшно. И так смогу все понять.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;tuesday&#34;&gt;Tuesday&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Вторник получился продуктивным. Я проспал пары, но это не помешало сделать мне очень много дел. Ставлю лайк таким дням.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;wednesday&#34;&gt;Wednesday&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сегодняшний день. Делаю индивидуальный проект сегодня так как в субботу день рождения у брата. Сегодня был коллоквиум по аналитической геометрии, он прошел прекрасно. Сдал на 10 из 10. На сегодня еще много планов, так что день тоже обещает быть продуктивным.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;thursday&#34;&gt;Thursday&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Четверг наверное будет, как четверг. Ничего не могу сказать об этом дне.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;friday&#34;&gt;Friday&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Пятница это день, когда мы сидим в университете до 19:20 на английском. Это стало не так уж и сложно, потому что на улице поздно темнеет и прекрасная погода. И нет, я не уеду во Владимир, потому что в субботу история, вечером буду готовить доклад.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;saturday&#34;&gt;Saturday&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;С Днем рождения братишка!!! Человеку исполняется 19 лет. Надеюсь вы присоединитесь к моим поздравлениям. План на день: сходить на историю, рассказать первым доклад, побежать на поезд, и как можно скорее приехать во Владимир на день рождения. Вечер будет прекрасен&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как прошла моя неделя 4.0</title>
      <link>https://example.com/ru/post/my_week.4/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/my_week.4/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;monday&#34;&gt;Monday&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Эта неделя была крайне насыщена, потому что наступили майские праздники. понедельник я провел в Санкт-Петербурге. Сегодня нет никаких дистанционных пар, поэтому я просто отдыхаю и гуляю по Питеру.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;tuesday&#34;&gt;Tuesday&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Во вторник было 9 мая. Всех с праздником! Так же провел его в Петербурге. Парады все проспал, но зато хорошо погулял, съездил к Лахта центру и посетил парк развлечений около него. Там просто превосходные американские горки. Я остался доволен, но денег улетело море.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;wednesday&#34;&gt;Wednesday&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Вернулся в Москву, но проспал пары. Зато хорошо посидел в коворкинге и сделал очень много полезных дел. День на смарку не пошел.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;thursday&#34;&gt;Thursday&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Четверг, как четверг. Все по обычному сценарию. Утром и днем пары, вечером коворкинг.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;friday&#34;&gt;Friday&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В пятницу всегда много английского, но это вроде не отталкивает. Даже наоборот. Мне нравится этот язык, хотя я его знаю далеко не идеально. Есть куда стремиться. Вечером еду домой.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;saturday&#34;&gt;Saturday&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Суббота тоже выдалась непримечательная. Весь день делал уроки и в данный момент продолжаю их делать.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как прошла моя неделя 2.0</title>
      <link>https://example.com/ru/post/my_week.2/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/my_week.2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;monday&#34;&gt;Monday&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;неделя началась так, как начинается обычная университетская неделя. Я еле проснулся, потому что вчера (сегодня)  сидел до 4 утра, делая дз и параллельно смотря youtube. Начались дистанционные лекции, которые я ОЧЕНЬ внимательно прослушал. После этого мне предстояло поехать в Москву, так как завтра пары очные, а я нахожусь дома, во Владимире.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;tuesday&#34;&gt;Tuesday&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Вторник выдался ничем не примечательный. Было всего две пары: мат анализ и комп. алгебра. Из интересного то, что у нас поменялся преподаватель по мат анализу. Снова сменилась БРС, хорошо что к лучшему (для меня).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;wednesday&#34;&gt;Wednesday&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В среду у нас только математика. выдали результаты кр по аналитической геометрии. Если говорить коротко, то я пойду переписывать. Следующей парой была мат логика. Снова кр. В этот раз я был готов лучше и решил все, надеюсь, что правильно. Также я решил заняться, наконец, спортом и побегал в парке 40 минут.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;thursday&#34;&gt;Thursday&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В этот день нужно было сдать большое дз по технологиям программирования. Его я почти сделал, но все равно придется доделывать и сдавать на следующей неделе. Потом было две лекции, я пытался не спать и у меня почти получилось (на ангеме точно).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;friday&#34;&gt;Friday&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;День английского языка - название пятницы. Это так, потому что у нас сегодня 3 пары по этому предмету. Зачастую под конец уже согласен на все, лишь бы они закончились. Стоит отметить, что в этот раз занятие прошло намного легче, чем обычно. Вероятно, потому что на улице стало позже темнеть. В конце дня я поехал домой, во Владимир.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На этом описание моей недели закончится.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как прошла моя неделя 5.0</title>
      <link>https://example.com/ru/post/my_week.5/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/my_week.5/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;понедельник&#34;&gt;Понедельник&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В понедельник я был в Москве. Ничего примечательного не случилось, весь день учился.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;вторник&#34;&gt;Вторник&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Во вторник должна была быть контрольная по математическому анализу, но ее не было, нам повезло. Получили результаты по математической логике, вроде нормально но могло быть и лучше.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;среда&#34;&gt;Среда&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В среду было только одно событие, контрольная работа по аналитической геометрии. Написал хорошо.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;четверг&#34;&gt;Четверг&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Четверг прошел тоже стандартно. Я смог разобраться в технологиях программирования, что хорошо. Сходил на лекцию по мат анализу и остальной день сидел в коворкинге.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;пятница&#34;&gt;Пятница&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;И снова день английского языка. Пошел только на него. Три пары прошли хорошо и в конце последней я нормально сдал свое эссе. После этого я поехал во Владимир.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На этом описание моей недели закончится.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как прошла моя неделя.</title>
      <link>https://example.com/ru/post/my_week/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/my_week/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;monday&#34;&gt;Monday&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В понедельник была всего одна пара, на которой я рассказал свой доклад. За него мне так и не выставили оценку.День продолжился в долгой подготовке к предстоящей контрольной работе по математическому анализу. Нужно будет решить несколько интегралов.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;tuesday&#34;&gt;Tuesday&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;День контрольной работы настал и я чувствовал себя достаточно готовым, чтобы написать на удовлетворяющий меня балл. В итоге смог написать только список табличных интегралов. В основной части начал с самого сложного и в итоге не успел решить легкие задания, потому что осталось 5 минут (спойлер: сложное задания я решил неправильно). Дорогой дневник… Мне не передать словами ту боль, которую я сегодня испытал.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;wednesday&#34;&gt;Wednesday&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Пришли результаты по контрольной работе, я получил 0 баллов). Следующие две недели готовимся к переписыванию. В остальном нормальный день.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;thursday&#34;&gt;Thursday&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Из интересного только то, что я смог сдать задание по технологиям программирования на максимальный балл, но ни я, ни преподаватель не поняли, каким образом работает один кусок моего кода. Есть несколько гипотез, на следующей неделе станет все понятно. Надеюсь, что из-за этого я не потеряю баллы.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;friday&#34;&gt;Friday&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Этот день примечателен тем, что я наконец-то поеду домой во Владимир, где не был уже три недели. Там буду отмечать день рождения моей мамы. Конец недели будет прекрасным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На этом описание моей недели закончится.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
